# Генератор конфигов для свитчей         

## Файлы и каталоги для правок         

**/templateConfig/GlobalParams.json** - глобальные параметры для всех моделей и шаблонов        
Что бы добавить новую вставку в шаблон (например, IP какого то сервера для Syslog) необходимо составить json вида:                 
~~~~
{        
 ... другие параметры ...        
    "SYSLOG_SERVER": "10.10.10.10"        
}           
~~~~
        
После внесенных изменений эта переменная будет доступна в любом шаблоне по имени {SYSLOG_SERVER}        
                
                
**/TemplateConfig/{ИМЯ ШАБЛОНА}.json** - указываются параметры для шаблона, аналогичен глобальному.                 
Пример *./TemplateConfig/OBOLON_START_CONFIG.json*:     
~~~~
{                
    "TRUSTEDS": [                
        {                
            "NETWORK": "37.57.241.32/27"                
        },{                
            "NETWORK": "80.73.0.0/20"                
        },{
            "NETWORK": "37.57.107.110/32"                
        }                   
    ]                
}                
~~~~
                        
**/TemplateConfig/DeviceParams.json** - параметры отдельного устройства        
В нем указывается количество портов устройства, перечисляются оптические порты(они расцениваются как магистральные),        
по полю pattern определяется модель при опросе snmp.        
Так же по этой модели можно указать параметры, указав такую же структуру как в глобальных параметрах.        
        

**/Templates/** - каталог шаблонов                
*Имя каталога* - это имя шаблона.                
Детальнее о шаблонах [здесь](https://bitbucket.org/meklis/configgenerator/src/a6413870d6ca4f325d0a2d436f7647d5457b7fc0/Templates/README.md)                
               

## Список динамических параметров 
**FIBER_PORTS** - Оптические порты (для оптического свитча - не абонентские), определяется на основе DeviceParams.json                 
**MAGISTRAL_PORTS** - магистральные порты, определяется на основе FIBER_PORTS + аплинк-порт                                         
**ABON_PORTS** - абонентские порты, определяется на основе !MAGISTRAL_PORTS                           
**DHCP_SERVER_IP** - IP DHCP сервера (интерфейс микротика с слушающим сервером), определяется на основе инетовского влана                
**VLAN_INET** - Vlan ID интернета, определяется по сервису (закрепление вланов за свитчами)                        
**PROFILE_5_DENY** - содержит массив PORT на основе абонентских портов. Используется для внесения запрещающих ACL 5                 
**VLAN_SWITCH** - Vlan ID свитчевого влана                
**VLAN_SWITCH_NAME** - VlanName свитчевого влана,  switches<VLAN_SWITCH>                
**SWITCH_IP** - IP свитча                
**SWITCH_GETAWAY** - шлюз для свитча                 
**SWITCH_CIDR** - маска свитчевой подсети                
**ACCESS_LOGIN** - логин на свитч, с помощью которого был получен доступ    		             
**ACCESS_PASSWORD** - пароль на свитч, с помощью которого был получен доступ     		            
**ACCESS_COMMUNITY** - комунити свитча, с помощью которого был получен доступ     
**SYSTEM_LOCATION** - Адрес установки свитча латиницей(если свитч не зареган - departmentName)                
**SYSTEM_NAME** - Територия установки(дирекция, округ, регион, ветка), если не зареган - имя инженера           
**PINGER_IP** - IP пингера для этого свитча. Определяется по подсети IP-адреса свитча           
**ALL_PORTS_ARR** - Возвращает массив с значением PORT, по аналогии с PROFILE_5_DENY, только все.                           

        
                
                
               
*P.S. Список динамических параметров будет расширятся при необходимости*                

## Проверка прошивок на соответствие конфига         
в генераторе конфигов добавлена проверка прошивок.        
Параметры указываются в файле DeviceConfig.json, поле Firmware. Например:         
~~~~
  {
    "FileName": "DES-3028.conf",
    "Pattern": "D-Link DES-3028 Fast Ethernet Switch",
    "Ports": {
      "All": 28,
      "Magistral": [
        25,26,27,28
      ]
    },
    "Firmware": "~2.94.B12",
    "Params": {"FIBER_PORTS": "25-28" }
  },
~~~~ 
**~** - будет сверять только с 2.94, без подверсии        
**>=** - будет сверять 2.94.B12. Должна быть выше или такая        
**=** - может быть только 2.94.B12        
                    
Если параметра Firmware в DeviceConfig.json нет - проверка не производится                    
                    
           
## Управление параметрами 
                
                
### Очередность загрузки            
1. Глобальные параметры (GlobalParams.json)                
2. Параметры устройства (DeviceParams.json)                
3. Параметры с БД (данные с таблиц CR1 \*.ConfigGenerator)                
4. Динамические параметры на основе IP адреса свитча                
5. Параметры шаблона ({ИМЯ ШАБЛОНА}.json)                    
        
*Одинаковые имена параметров перекрываются следующим*         

### Область видимости и способы применения         
Статические параметры позволяют указывать переменные, которые могут поменяться со временем, при этом не придется вносить изменения в шаблоны.        
Статические параметры можно вносить в следующих местах:                  
                        
1. **DeviceConfig.json**, блок Params
>Такие переменные будут подставляться в конфиг только при генерации конфига под конкретную модель. Эти параметры являются глобальными для всех шаблонов.            
>*Например, в каком то шаблоне переназначили блок и нужно внести доп параметр для данной модели.*                  
                        
                        
2. **GlobalConfig.json**        
>Внесённые в этот файл параметры будут доступны во всех шаблонах, для всех моделей.                 
>*Можно использовать, например, для указания SNTP серверов - они одни на страну.*              
                        
                        
3. **<TemplateName\>.json**        
>Внесённые в этот файл параметры будут доступны только для конкретного шаблона.                        
                
                        
4. **Таблицы в базе данных вьювов(9.13)**        
>Таблица называется **\*.ConfigGenerator**                       
>Для добавления параметра через эту таблицу, нужно внести **key** - имя параметра и **value** - значения параметра в json(поэтому, даже обычную строку нужно брать в двойные лапки <">.        
>Данные параметры являются глобальными для всех шаблонов и моделей, но будут представлены в зависимости от дирекции(дирекция определяется на основе IP адреса свитча).                
                
                
                
### Виды параметров 
Параметры могут быть двух видов: 
**массивы** и **строковые(числовые)**.

####Массивы        
Данный параметр должен иметь следующую структуру(на примере указания параметра ServiceNet в конфиге):
~~~~      
"ServiceNet": [        
    {"Param1":"Value1","Param2":"Value2"},        
    {"Param1":"Value3","Param2":"Value4"}        
]        
~~~~      
Параметры в каждом вложенном массиве должны быть именованны(Param1, Param2).        
Количество параметров и их имена не должны изменяться(так как при отсутствии какого то из параметров конфиг не будет сгенерировано).        
Если данный параметр применить на каком то из шаблонов,  он продублирует команду для которой применяется дважды(так как имеет два вложенных массива).        
Применять такие параметры в шаблонах нужно следующим образом:                
~~~~        
[ServiceNet] ena param {Param1} and param {Param2}        
~~~~              

Результатом такой подстановки будет:        
~~~~
ena param Value1 and Value2        
ena param Value3 and Value4        
~~~~      
Обратите внимание, что параметр "массив" обязательно указывается вначале команды(перед ним может быть только символ @), имена элементов массива заключены в фигурные скобки.        
        
####Строки        
Данные параметры могут быть поставлены в любом месте конфига, они должны заключаться в фигурные скобки.        
Пример конфига:        
~~~~            
config dhcp_relay add ipif System {DHCP_SERVER_IP}        
~~~~        
Результат:
~~~~            
config dhcp_relay add ipif System 10.254.10.1        
~~~~            
        
### Интерфейс для генерации и заливки конфигов                         
Страница на NetStat: [ConfigGenerator](https://netstat.triolan.com.ua/equipment/config_generator)                                
![Скриншот с сайта](https://image.prntscr.com/image/Z7Nvmmw_RXSvKxvmSaMdfg.png)                

                
### Использование в своих системах                                                            
Для динамических параметров используется Data. 
Что бы данный код работал на другой системе - необходимо реализовать интерфейс Data\DataInterface и в конструктор ConfigGenerator передать свою реализацию                 
                
Для управления динамическими параметрами нужно вносить изменения в Generators\ConfigGenerator.                        
                
                